萬人集會 控訴行街遭警射斷指 傷者搵「地下醫護」駁骨

萬人集會 控訴行街遭警射斷指
傷者搵「地下醫護」駁骨

逾萬人昨晚出席在中環遮打花園舉行的醫護集會，表達對警隊濫權濫暴的不滿。黃雲慶攝

【本報訊】醫療專職人員昨晚在遮打發起「尊重人權 克制警權」集會，現場播放一段聲帶，一名傷者表示因怕警方濫捕不敢求醫，亦有片段顯示前線急救員遭警員暴力阻止救援工作。有被捕人士上台現身說法被警方虐待經過，扣留期間被迫赤裸上身及出言侮辱「死曱甴」。有未成年被捕者稱，頭部受傷「腫到好似粒乒乓球」，但等候十小時才被送院。大會宣佈有逾萬人參加，警方指高峯期有2,300人。

記者：李雨夢 盧珮瑤 張文鈴

相關新聞：警襲急救員 醫生轟行為如戰犯

在淘大商場衝突中被捕的Kenneth出席集會，他上台發言時指，當日在行人路被捕，多名警員將他撲倒，令他流血受傷，事件對他造成很大心理陰影，「每分每秒都驚有人喺後面撲過嚟」。

被捕人士Kenneth昨上台控訴遭受警暴。

參與集會人士手持文宣，譴責警方在示威現場阻礙救援工作。廖雁雄攝

有市民持美國旗及「FREE HK」燈牌到場聲援。

「質疑警起底畀藍絲」

警方對他使用胡椒噴霧做成永久傷害，「前胸潰爛一點點，隻腳俾警棍打咗四、五吓，幾個星期行路拐吓拐吓，根本唔當係人」。他被捕兩日後即遭藍絲起底，質疑警方向藍絲和內地通報其個人資料，「我個名、身份證號碼、住邊度，屋企人個名同電話都被起底，打爆我哋電話」，甚至有內地人致電恐嚇，叫其家人「小心啲行路」。

Kenneth在黃大仙警局受警方侮辱和虐待，「有個白衫警官話我件衫太大，話有危險叫我脫衫」，因此他被迫赤裸上身。扣留期間，警員聲稱已聯絡救護車，但出言侮辱他「救護車好忙㗎，唔係淨係服侍你㗎死曱甴」。警方又拒絕讓他聯絡律師，扣留期間，兩日內三度轉移他的位置，懷疑目的不想讓律師找到他，他感到憤怒，因「正義俾呢班人扼殺」。他說：「我同自己講冇做錯，就算再拉我都唔會驚，因你哋（警方）可以摧毀我肉體，但唔可以摧毀我靈魂。」寄語港人勿忘初心，「我哋係為未來爭取公義、民主同自由」。

另一名自稱是網上被指10月6日被捕的10歲小朋友在台上發言時，澄清自己其實是應屆DSE考生。他憶述被拘留時，等候十小時才被送院，「當時個頭腫到好似粒乒乓球」，特別感謝前線急救員及醫護人員幫忙，「如果無佢哋，我哋根本無可能完整無缺咁返到屋企」。

大會播放了一段傷者錄音，他指自己有一晚在旺角晚飯後遇示威活動，突然聽到「啪」一聲便感到手指刺痛，隨後手指有明顯疑似是橡膠子彈或布袋彈的子彈印。他不敢到公立醫院求診，「我知一入去就衰硬，又要記身份證」，結果獲急救人員安排到地下醫院完成駁骨手術，「我當時只係知，死都唔可以入政府醫院」，他感謝當晚協助過他的所有醫護人員。

相關新聞：新選舉主任問政治主張黃之鋒：越拖越不公

救護員抱實被打女傷者

有前線急救人員在訪問中指，9月初在旺角警署目擊有警員推跌一名女子，明顯看到她面部受傷並大叫胸口很痛。她趕上前抱着該女子不斷要求「要女警，佢要去醫院」，惟警員不斷拉開兩人，更扯下她的防具，再施放催淚水劑及胡椒噴霧，並用警棍毆打其背部，一度上手銬拘捕她，「其實我哋兩個根本冇反抗，點解要不斷使用武力？」她又指，警員對急救員的態度一直都不友善，曾有警員查看其急救證件後，開咪大叫「前面所有所謂嘅急救員行開」。

下一則
下一則
警襲急救員 醫生轟行為如戰犯

警襲急救員 醫生轟行為如戰犯
新選舉主任問政治主張黃之鋒：越拖越不公
傳蔡亮收死亡恐嚇入住安全屋
青年吸煙被指藏槍 防暴飛身膝壓
今重回尖沙嘴追究警暴 與記者同行
年輕人用生命換改變制度有聆聽有讓步嗎？—駱應淦
禁令範圍遠超起底大狀︰變相立辱警罪
500信徒祈禱盼政府聽民意
運動團體接通知 練跑要問准警方
大狀指無理「體育非遊行」
培道生派抗爭匙扣 校長指侵權
科大防示威 畢業禮分拆改場地
中大設專組支援「不會放棄學生」
良心店互相建黃色經濟圈
二坡坊玩具舖向示威者派水
銀髮族新城市號召罷買藍店
譚仔現「不招待曱甴」告示 疑遭整蠱
嫲嫲抗侯志強倒泥 爸爸反建龕位捱斬90後原居民出戰 阻鄉黑賣村
泛民荃灣造勢 岑敖暉：打贏保皇狗
民協主攻深水埗 籲選民提防
周浩鼎稱義工被車撞
審議或讓路彈劾總統 商界亦積極反游說美參院通過人權法存暗湧
信中共滲透煽動暴力美籲和平示威贏支持
副總統強調與港同行特朗普盛讚演說出色
台灣萬同志遊行 舉彩虹旗撐港人
抗爭者疑警噴椒加料翌日求醫 被診斷化學物灼傷
男子中催淚彈 月內兩開刀
醫生：化學物可致表皮壞死
台：港警用LINE商陳同佳投案
監警會出報告後或獨立調查
陳帆：港鐵提早收車無政治因素

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

真係好撚慘